# Обработка фотографий

### Цвет - наше субъективное восприятие электромагнитных волн


![bgr](images/bgr.png)


### Первая формула усреднение каналов которое происходит при конвертации, вторая - соответствует человеческому восприятию яркости. Ниже функция для преобразования трехканального изображения по формуле восприятия цветов человеком

![color_ex](images/color_ex.png)

### Аналогично можно использовать

```py
img_gray = imread('img.png', 1)
```

### Конвертировать изображение в черно-белое по своим коэффициентам

```py
img = imread('img.png')

img = img_as_float(img)
r = img[:, :, 0] * 0.2126
g = img[:, :, 1] * 0.7152
b = img[:, :, 2] * 0.0722
img_r = img_as_ubyte(r + g +b)

imsave('out_img.png', img_r)
```